[懸疑][推理]女朋友自殺死左，但事情似乎唔係咁簡單

生死無命，富貴由己。

守一從來都冇唸過自己會有女朋友。

更何況佢一直以來都係班上面最普通既人，係每一個青春校園故事入面連名都唔會有既茄哩啡，永遠都係佈景板入面最唔起眼嗰個。但事情有時就係咁令人驚訝，就好似點解局長咁靚仔就係都要禿頭髮。

如果守一有女朋友令人驚訝的話，嗰位「她」既身份一定會更令人費解，或者沮喪——至少大多數認識守一既人都係咁唸。

思竺，特別既名，人更特別，係佢嗰級係出曬名既靚女。而同佢精致高冷既樣唔同既係，思竺真係活躍又好人，同班幾乎冇人唔中意佢，班男仔仲要好想屌佢添。

至於守一，佢從來冇咁唸過。唔係唔敢唸，而係......

點會係我啊......守一成日都咁唸。

邊有咁多童話故事啊？雖然每個人既身邊總會有幾個，但永遠都唔會發生係自己身上。

就算嗰晚，思竺要求守一送佢返屋企——BBQ完，天色夜，佢兩個又住得近，順理成章啊。冇人起哄，亦都冇人覺得有任何問題，包括守一，但唔包括思竺。

「陳守一，你以後都送我返屋企好唔好？」

十字路口咁岩轉燈，兩架巴士踩油加速，爭先恐後。

「下？你講咩？」

「我話......陳守一，你以後都送我返屋企好唔好啊！？」思竺聲量提高左兩個level，前面一個染綠色頭髮既男仔差啲噴出口入面所有既珍珠奶茶，擰轉頭望左望守一再望左望思竺，隻眼突到好似就來彈射出窗。思竺紅都面埋。

「可...可以啊。點解無啦啦咁講既？」

佢get唔到。

所有人都咁唸，好似有數道嘆氣聲圍住思竺同守一轉。

啫係...思竺擰轉頭唸左唸，突然伸出手拖住左守一既右手。

「啫係呢個意思啊！使唔使我講到咁白啊on9！」

守一明白了。佢好明白了。

佢係遲鈍啲，但絕對唔係傻，佢初中參加解謎比賽攞左獎添。愛情咪啫係解迷？定唔同？我唔係好知，總之守一係咁講。

思竺隻手掂到守一嗰刻，守一成個身好似觸左電，大腦霎時好似一張白紙咁。而白紙既中央有一行好細好細既字，要攞放大鏡先睇到：

點會係我啊......

冇人知。

二個月後，都係冇人知。

照理來講，同思竺好friend既嗰幾個女仔應該知，但竟然連佢地都唔知。

思竺冇同任何人講，除左守一。

「因為我中意你。」

「哦...好...」每次守一聽到都唔知比咩反應好，紅住面凹頭，頭皮損曬都唔知講咩好。

「多謝你。」

有咩好多謝呢？守一講完都覺得好on9，好想搵個窿捐入去。

「哈～」思竺會覺得咁樣既守一好可愛，銀鈴般既笑聲不絕。

笑緊既佢好靚啊。

守一心入面默念。

點解佢會咁靚？守一從來都唔覺，但自從佢地兩個近距離相處既時候，守一第一次仔細看清楚思竺既樣，連思竺既耳仔紅曬都被佢睇得一清二楚。

守一覺得好開心。

「你情人節送咩比我？」

「errrr…會直接問對方送咩架咩？」

「哈哈～我就係中意問啊！」

「......唔話你知，留返啲驚喜比你。」

「點解wo…...聽日都係啦！我想知啊！」

思竺翹住守一既手臂撒嬌，守一心唸仆街有少少扯旗添...

思竺見到守一微微彎腰面露難色，兩隻大眼眨了兩下，露出恍然大悟既樣。

「陳守一，你唔會係唔記得買禮物比我啊嘛？」

「點會呢？」守一見思竺好似有啲誤會，即刻擺手澄清到。

「我真係想留啲驚喜比你啊。」

思竺瞇眼，面露質疑既眼神。隨即佢好似唸到啲咩，係書包入面攞左個細盒出來。細盒打開，係兩個皮革手鈪。

「我自己整架，整得靚唔靚啊？」

守一呆了一呆。

「靚啊。」

呢句係真心既。

思竺都唔得閒理佢係真心定敷衍，佢攞其中一個戴左係思竺既左手腕，跟住拎起另一個戴係自己既右手腕度。

「嗱，情人節禮物。比左你先，咁你就一定會送返比我。」

「多謝你啊。但點解你會咁唸既？」

「陳守一，你一定會！」思竺用好肯定既語氣強調：「唔係既話你一定會愧疚到死。我仲唔了解你？」

講完佢就跑開，守一追左上去，冇留意到佢耳仔又紅曬。

我點會冇準備禮物比你啊。守一望住思竺消失係佢屋企既大門口，心入面默念。

情人節唔係公衆假期，高中生都係要上堂。守一特登早起身去搵思竺，然後一起返學。其實守一每日都會係巴士站等思竺，今日特登去佢屋企樓下等。思竺住村屋，同守一屋企相隔唔遠。

守一右手拎住準備既禮物，手鈪戴係左手手腕上。佢望左望手鈪，微微一笑。

「真係好有象徵意義。」佢自言自語道。

行入村口，好快就見到熟悉既嗰棟村屋。

有架白車同架警車係門外。

守一個腦「嗡」左一聲。

幾個急救員簇擁住一副擔架。

「方太你冷靜啲先！」

有個女人都係跟係擔架後面。好似喊緊。佢係思竺阿媽，守一係家長日見過。

所有人好快入左去白車。

守一戴左隱形眼鏡，思竺兩個星期前教佢既。

守一來唔切望清楚氧氣罩後面既樣，但佢睇到嗰個人既右手。

皮製手鈪。

守一既頭嗡嗡作響，差啲一嘢暈左過去。

（待續）

冇死埋右

Lm

你女朋友係咪姓陳

「唉，又邊有人估到思竺係有抑鬱症啊...」肥誠一邊食營養午餐一邊感概道。

守一坐係佢對面，趴左係檯面，成個頭埋左係兩臂中間，個樣似訓著左。

肥誠知佢唔係。

佢只係頹。

全世界都可憐佢。就算之前所有憎佢、恨佢既人，依家都可憐佢。

守一係學校就唔係一個乞人憎既學生——係同思竺拍拖前甚至都冇乜人識佢。憎佢既絕大部分係男仔，而全部都係因為思竺竟然比佢溝到，或者思竺竟然溝佢。

另一個極端既係，學校幾乎冇人唔中意思竺——所以佢吊頸係幾咁轟動，所以守一霎時面對既關注同憐憫係幾咁排山倒海。

學校開始搞關注抑鬱症既活動。

守一乜都唔想知，乜都唔想理。

佢覺得自己已經被呢個消息摧毀左。

命運將佢捧到最高處，再將佢丟落深淵。而守一感覺自己仲係深淵中墜落緊，嗰種自由落體既空虛同無力感充滿全身。

「你真係唔食飯？」肥誠摺埋個營養午餐盒，一個拋物線丟入垃圾筒。

守一都係冇抬起頭，但肥誠見到佢頭左右轉左一個極為細微既弧度，從而確認守一已經連續三日既午餐時間都係趴係張枱度喊。

但其實守一冇喊。情人節既時候佢係醫療室喊左成個上晝，之後守一已經喊唔出，只係覺得好空洞。

原來眼淚真係會流乾。

「唔使飯都唔食既.......差唔多夠鐘，上去啦。」肥誠講完就企起身。

守一都終於抬起頭。

肥誠係守一最好既朋友。肥誠講肥又真係唔肥，成日都講中學總有一個叫「肥乜」既同學，但唔知點解守一既身邊係肥誠呢個根本唔肥既人承受左呢個花名。肥誠lunch最中意食學校專登買翻來擺係小食部賣既營養午餐，明明難食到閪咁，齋到仆街，都難怪肥誠唔肥既。

守一行下行下feel到校服好似被勾住左，擰轉頭發現係有個男仔拉住左佢件衫，但守一唔識佢。

「陳守一。你係唔係陳守一啊？」

守一有啲炆，心唸你都叫左我名啦仲問我係邊個？

「我有啲嘢想話你知啊。」捉住衫既男仔笑騎騎咁講。

「咩啊？」

沉默左一陣。

就來打鐘，係小食部既學生陸續執嘢上課室，推拉膠櫈既噪音此起彼伏。

「算啦都係唔好啦.......聽日再話你知。聽日lunch time再同你講。」個男仔又笑住鬆開手。

「做乜鳩…...」守一燥左底，擰轉頭行開。

「我聽日一定要講。」

音量唔大，好似講比自己聽咁，岩岩好守一都聽到。守一望向身後個男仔，佢冇再望翻守一，專心食緊飯盒既最後幾啖飯。

肥誠增完水發現守一仲係canteen，行過來問咩事。

「冇啊，有個男仔無啦啦扯住我件衫，話有啲嘢要同我講。」

肥誠循住守一既食指望過去。

「隔離班既阿俊，唔使理佢，on9仔一個，應該係呢度有啲問題。」肥誠指住自己個頭不屑地講到。

「不過Rainbow Six幾勁，同佢打過幾po。」肥誠補充到。

「咁佢同你講左啲咩？」

「冇啊，佢又話聽日先同我講。」

「屌咪啫係玩鳩你？唔好理佢啦。」

「......」

鐘聲嚮。

雖然肥誠話唔使理隔離班個阿俊，但係守一成個下就都係度唸緊呢樣嘢。

到底有啲咩要同我講啊？守一不解。

第二日既朝早。

又係嗰個巴士站。今次得翻守一一個。

兩個月前自己都係一個人返學啫。

企守一前面既一個著住同間學校校服既女仔突然擰轉頭，眼紅紅咁望住守一。

「唔好唔開心啦。」

跟住個女仔擰轉頭，膊頭上下震動，細細聲抽泣緊。

點解要提我？守一默念。

上到巴士，過左兩個站，肥誠上左車。佢今日出奇地早，平時係last minute衝線既人。

早晨。

早晨。

靜左。

守一突然又唸起阿俊嗰番說話。

「到底阿俊今日係想同我講啲咩呢？」守一無啦啦彈左句。

「嗯.......」肥誠毫無精神咁碌緊iPhone。好明顯未訓醒。

突然肥誠隻眼大到好似粒魚蛋咁——守一從來都未見過肥誠咁驚訝個樣。

「你應該......冇得知啦。」肥誠擰轉頭望住守一。

守一有個唔好既預感。

「阿俊，琴晚跳樓死左。」

守一呆左兩秒，一嘢搶過肥誠部手機。

「十七歲學生清晨墮樓亡，警方調查後相信事件沒有可疑」

新聞附上了墜樓男學生生前既相。相入面既阿俊坐係書檯前面，一副好似琴日扯住守一嗰個笑騎騎既樣，望住守一。

我聽日一定要講。

守一有少少抖唔到氣。

（待續）

死埋上同下

唔係

到底係嗰個定果個？好想打果個唔係嗰個

留名

普天同慶黑警感染肺炎，休息一日

「唉，又邊有人估到啊...」

肥誠雙腳搭住課桌，一邊碌手機一邊念念有詞。

守一成個人攤係張櫈度，頭岩岩好平攤係後面果張檯，對眼望住上面瘋狂旋轉既風扇，頭髮飄動。

如果個風扇一嘢跌落來斬甩我個頭就好。守一默念。

但係肥誠依家坐得高過守一，如果風扇跌落來好似肥誠會死先。

唔知思竺係會上天堂定落左去地獄？如果我依家死左，我會唔會因為去左唔同地方而搵唔到佢？

唔知呢。

點解你要咁做呢？點解你從來都冇同我講過你有病呢？係唔係我唔夠關心你呢？

原來真係要到失去左先識得珍惜。

「原來同你都關事架wo…...」

岩啊，如果我再關心佢多啲，如果我再留心多啲。

「我唔係講呢個啊，雖然呢單嘢都好爆，但我好似依家逐漸麻木左。」肥誠遞左佢部手機比守一。

手機開住某個生果報，標題寫住：

「死者疑為情所困，警方現場檢獲遺書」

阿俊為情所困？守一坐直左個人，腦海入即刻浮現左一個人名。唔會係咁岩啊嘛？

「疑似與同校早前另一個自殺案例有關......」

下？

咁咪啫係思竺？

阿俊中意思竺？

守一個腦有啲亂，遞翻部手機比肥誠。

「有邊有人估到啊......阿俊竟然中意思竺，然後又為左思竺自殺......」

肥誠收左聲，佢唔想太過刺激守一。

守一深呼吸，然後緩緩呼出。

「點解咁多自殺啊......」守一輕聲說道。

「多，好多架呢排。」肥誠眼光不離電話熒幕：「今個月第五單啦。情人節唔通係自殺高峰期？不過呢度又有新聞話今年第一季既自殺個案已經高過舊年同期三倍，似乎又真係今年特別多。」

肥誠停左一停，繼續講到：「數名曾參加示威人士自殺身亡，環保團體質疑相關人士系『被自殺』。哇啲環保撚真係吹得就吹，邊有咁多陰謀論啊......」

被自殺。

呢個詞點亮左守一既大腦深處既某一點。

守一咁耐以來都係一個頗為求其既人：冇乜堅持既好好先生，咩事都話冇所謂，可能亦係因為咁當日思竺問佢可唔可以以後都送佢翻屋企既時候先至脫口而出說聲「好」。唯獨一次守一展現左佢既倔強既時候係初中果次解謎比賽。

你唔係要我以後都送你翻屋企既咩？

你唔係想知我送你咩情人節禮物既咩？

你點解會就咁死左。

「思竺唔係自殺。」

「下？」

肥誠嘴巴微張，對眼終於離開手機，一臉不可思議望住守一。

「思竺唔係自殺。」守一重複左一次。

「唔係自殺咁係咩？」肥誠反問守一，「調查好似都結束左，你唔想接受都要接受架啦......」

「我要自己去搵翻個真相出來。」唔知邊度來既勇氣，守一企起身，好似美式英雄主義電影入面果位一人抵抗全世界既主角。

「你一個中學生點樣搵？」肥誠一盆冷水潑落守一度。

岩啊，點樣搵呢？

守一又重新坐翻低，好唔容易聚起既精神又渙散開。佢唔係史泰龍，都唔係Keanu Reeves，佢知道，自己真係好渺小。

熟悉既無力感。

「你接受唔到佢死左啫，睇開啲啦........唉......」

肥誠都唔知要講啲咩好。一個十七歲既男仔又點會識得處理呢種情景？學校從來都冇教過。

沉默。

良久，守一又輕聲說道，好似同緊肥誠講，又好似係自言自語。

「會唔會有少少可能......佢唔係自殺？」

沉默。

「佢仲等緊我份禮物，點會無啦啦放棄自己既生命？」

肥誠望住守一，眼神凝重。

守一望緊頭頂既風扇，唔知唸緊咩。

「你有自己既唸法，咁你應該嘗試自己去證明佢。我唸你唔做係唔會心甘，我支持你。」

守一望住肥誠，肥誠向佢比左個大拇指。

「多謝你。」守一由衷咁多謝肥誠。

「咁你唸住由邊度落手？」

守一翹埋雙手唸左唸，答翻：

「我都唔知。」

甚至連自己到底係唔想接受現實，定係內疚自己唔夠關心思竺，守一都唔清楚。

（待續）